台灣國安法再補強 為中國發展組織也納終身追訴

國安法再補強 為中國發展組織也納終身追訴

趙天麟提案修法 已付委審查

〔記者謝君臨／台北報導〕立法院去年底三讀通過「國家情報工作法修正案」，若從事「間諜行為」且洩密境外敵對勢力，除加重刑責，也將面臨終身追訴；考量國安相關修法尚有未竟之功，民進黨立委趙天麟再提「國家安全法修正草案」，將意圖危害國家安全或社會安定，為中國發展組織等行為，也納終身追訴。該案已付委審查。

繼「國安五法」於上一屆立院陸續修正，強化我國民主防衛機制之後，趙天麟也提案修正「國安六法」，包括刑法、陸海空軍刑法、國家機密保護法、營業秘密法、情工法及國安法，但因適逢預算會期，最後僅三讀通過情工法；本屆修法捲土重來。

有關國安法修正草案，趙天麟提案指出，針對中國對我國的滲透情報工作，能夠加以反制的法律及政策工具，追訴權時效的訂定也應納入考量，若能終身追訴，不僅可提醒偵查機關應慎重且妥適行使追訴權，更能讓反情報相關犯罪之人所需負擔的「犯罪成本」提高，有助於我國家安全保障更臻完善。

現行國安法規定，意圖危害國家安全或社會安定，為中國發起、資助、主持、操縱、指揮或發展組織者，處七年以上有期徒刑，得併科五千萬元以上一億元以下罰金；草案則新增第九條之一，要求追訴權時效為「終身」，不受刑法第八十條的限制。

趙天麟也續推「營業秘密法修正草案」，若替境外敵對勢力從事「經濟間諜」，最重可處無期徒刑、一億元罰金，並就不同犯罪行為態樣數罪併罰。

台仔終於覺醒

台灣強大指日可待

佢唔咁做，美國點會賣高一級嘅軍備俾佢
再者，台灣自主研發嘅機密都好緊要

台灣要重生
就要翦除支那依粒毒瘤
將一切同支那有關既人同物滅絕怠盡

依個亦係我地香港人既目標

保密防諜，人人有責

香港人可唔可以成立返個民間反間牒法？

咁咪即係捉鬼囉

送中法係咪可以引渡班叛國漢奸去台灣

又係喎

亞洲一哥

岩啦 人地一早想食左你 仲當人係frd咩

Push

極權過中共。。。

通敵喎

老蕭 睇路

特區治下, 你想反台諜定美諜？

殺共匪

檢舉防諜，人人有責； 隱匿匪諜，與匪同罪； 煽動思想，從嚴處置

梗係反支那間諜啦p牌仔

係赤化香港特區立法反共諜？

終身追訴